let questions = [
    {
      question: "Wofür wird JavaScript hauptsächlich in der Webentwicklung verwendet?",
      answer_1: "Für die Gestaltung von Seitenlayouts",
      answer_2: "Für Datenbankabfragen",
      answer_3: "Für dynamische Interaktionen im Browser",
      answer_4: "Für Serverkonfigurationen",
      correctanswer: 3
    },
    {
      question: "Wie definiert man eine Variable in JavaScript?",
      answer_1: "let x = 5;",
      answer_2: "int x = 5;",
      answer_3: "x := 5",
      answer_4: "define x = 5",
      correctanswer: 1
    },
    {
      question: "Wie schreibt man einen Kommentar in JavaScript?",
      answer_1: "// Dies ist ein Kommentar",
      answer_2: "# Kommentar",
      answer_3: "<!-- Kommentar -->",
      answer_4: "/* Kommentar */",
      correctanswer: 1
    },
    {
      question: "Was ist der Datentyp von `true` in JavaScript?",
      answer_1: "String",
      answer_2: "Boolean",
      answer_3: "Integer",
      answer_4: "Object",
      correctanswer: 2
    },
    {
      question: "Was passiert bei `console.log(2 + '2')`?",
      answer_1: "4",
      answer_2: "22",
      answer_3: "Fehler",
      answer_4: "NaN",
      correctanswer: 2
    },
    {
      question: "Welches Schlüsselwort stoppt eine Schleife?",
      answer_1: "stop",
      answer_2: "exit",
      answer_3: "halt",
      answer_4: "break",
      correctanswer: 4
    },
    {
      question: "Was macht `addEventListener()`?",
      answer_1: "Es startet eine neue Webseite.",
      answer_2: "Es bindet ein Skript ein.",
      answer_3: "Es registriert einen Ereignis-Handler (z. B. für Klicks).",
      answer_4: "Es erstellt ein neues HTML-Element.",
      correctanswer: 3
    },
    {
      question: "Was gibt `typeof 'Hallo'` zurück?",
      answer_1: "'string'",
      answer_2: "'text'",
      answer_3: "'char'",
      answer_4: "'word'",
      correctanswer: 1
    },
    {
      question: "Wie ruft man eine Funktion namens `zeigeErgebnis()` auf?",
      answer_1: "zeigeErgebnis{}",
      answer_2: "call zeigeErgebnis",
      answer_3: "zeigeErgebnis()",
      answer_4: "run zeigeErgebnis",
      correctanswer: 3
    },
    {
      question: "Was ist ein Array in JavaScript?",
      answer_1: "Ein einzelner Wert",
      answer_2: "Ein HTML-Element",
      answer_3: "Eine geordnete Liste von Werten",
      answer_4: "Ein CSS-Stil",
      correctanswer: 3
    }
  ];